一篤神聖的屎（a piece of holyshit）

中國小蝗蟲來香港隨地播便，反應最大不是香港人，反是大陸黨媒。魯迅嘗駁斥中國人的「臭蟲論」，謂每有人批評中國，中國人就只會說「外國也有」。別人知道自己花園骯髒，正常來說是清掃自己花園；中國人卻是指出別人也不乾淨，就當自己打掃了。

黨媒和不少大陸人說，雖然小朋友隨地大小便，但他畢竟只是小朋友；相反香港人去拿相機拍下小蝗醜態，才是更大的不文明云云。別笑堂堂大黨的黨媒幼稚至此，玩起了小學雞的怪論：「老師，唔只我講野，小明夠有講野啦，點解你唔話佢？」這種怪論，在香港也有知青和應。你們可以想像A在大學lecture theatre的講台上，穿著恤衫西褲，正經八佰地說：

「大陸自由行來香港痾屎痾尿，體現了新自由主義（Neoliberalism）和全球化(Globalization)語境(context)下的城市空間(Urban Space)不公義(Injustice)……旺角的城市空間被大財團壟斷，導政自由行旅客沒有足夠公廁方便。而小朋友通街痾屎，是對後現代社會(Post-modern society)管理主義(Managerialism)的顛覆。就像西九文化區那一舊放在酒店面前的巨型吹氣屎(Giant inflatable feces)，嘲諷了從屬於資本主義(Capitalism)森嚴結構(Structure)的故作delicate的fine art傳統……自由行隨地痾屎，體現了尼采（Nietzsche）至沙特(Sartre)的存在主義（Existentialism）傳統對個個人主體(subjectivity)的執著。當小朋友旁若無人蹲下方便、大便從大腸滑出的一剎那，那個小朋友就創造了自己(self-created)，將自己從無所不在的資本主義規訓社會（Capitalism disciplinary society）中解放出來！」

坐在Lecture theatre的大學生99%在心裡忖道：「做乜鳩啊！」不過他們都裝出一個 ”it’s very inspiring!” 的模樣，畢竟不想爛grade，門面功夫還是要識做。但是這班學生裡有一個骨格精奇，是練武奇材的楊姓文青B；他聽了A的理論之後，深受啟發，也來一番充滿開創性的獨立哲學思考：

「為甚麼現代不少MK仔（Mongkok Son）會把吞月經血當成深愛女方的證明(symbol)？為甚麼吞月經血越來越被黐線佬(Insane guy)當成可以接受的性活動？為甚麼在街上留下垃圾甚至經血會被接受，而自由行旅客留下大小便卻被人說成黐撚線呢？根據生物學知識，大便長期留在大腸內會造成身體毒素長期聚積；而根據兒童心理學家的理論，小朋友經常忍屎，會令他們的性心理發展異常。長期忍屎會令他們的肛門期(Anal Stage)延長，長大後會心理變態，所以隨地大小便其實應該是人權！」

年輕的愛屎，是精神錯亂，自以為與別不同，自以為見解精闢；老的也愛屎，而且是從愛國愛民的角度去愛。你說通街痾屎不對，老愛國C說：「我飲醉酒也會隨地小便，有甚麽大不了？」準備移民的過氣評論員D會說，大陸人在共產黨管治下沒有自由，他們就算來痾屎，都是神聖的屎（holyshit），香港人好應該包容多點，不要輸了自己的素質；惹怒了大陸人，他們不再支持香港民主運動；香港失去大陸人的同情，甚麽都幹不了，痾屎都會無力，好很大件事！

A、B、C和D眼中的痾屎並不是痾屎，這個行為背後的象徵意義(symbolic meaning)可大了。痾屎既是後現代權力規訓社會中的最終出路；又可以是資本主義和管理主義的殺手；一篤屎落在香港，有如教宗親吻這片聖潔的土地，象徵中港兩地水乳交融，是香港身心靈的最終回歸；自由行隨地屙篤茄，是內地同胞感受香港六四七一民主自由的大時代掠影，那個隨地痾屎的小朋友分分鐘是下一代的中國黃之峰，你們怎能不忍著點？在很多人心裡，香港現在爭甚麽都是做樣子，反正將來都是要靠民主中國帶著過紅海的。

曾經去精神病院探病，在花園看到一個病人阿叔和小賣部阿姐吵架。阿叔不停指著一碗麵說：「我係要麵啊﹗麵啊﹗」阿姐也喊：「你碗麵咪係度囉﹗呢度呀﹗睇唔睇到碗麵呀﹗」阿叔堅持這不是一碗麵。二人不停重覆這兩句對話，對罵了幾分鐘。

一個城市一個國家，看待一篤屎、一個隨地便溺的小童，卻有精神病的氣質。一個基本事實，越讀得多書的越不願意接受。你說隨地便溺是不對的，他們就說他們沒廁所啊、農民文化是這樣啊、小朋友不能忍啊、你們也不文明啊‥‥‥舉國精神病，癲得勻循，從街頭到學院、從販夫走卒到高級中產，都是睜著眼的失心瘋。